@inproceedings{Belfathi-Gallina-Hernandez-Monceaux-Dufour:JEP-TALN:2024,
    author = "Belfathi, Anas and Gallina, Ygor and Hernandez, Nicolas and Monceaux, Laura and Dufour, Richard",
    title = "Adaptation des mod\`eles de langue \`a des domaines de sp\'ecialit\'e par un masquage s\'electif fond\'e sur le genre et les caract\'eristiques th\'ematiques",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. 31\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles,  volume 1 : articles longs et prises de position",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "283-294",
    note = "",
    abstract = "Les mod\`eles de langue pr\'e-entra{\^\i}n\'es ont permis de r\'ealiser des avanc\'ees significatives dans diverses t\^aches de traitement automatique du langage naturel (TALN).Une des caract\'eristiques des mod\`eles reposant sur une architecture Transformeur concerne la strat\'egie de masquage utilis\'ee pour capturer les relations syntaxiques et s\'emantiques inh\'erentes \`a une langue. Dans les architectures de type encodeur, comme par exemple BERT, les mots \`a masquer sont choisis al\'eatoirement. Cette strat\'egie ne tient n\'eanmoins pas compte des caract\'eristiques linguistiques sp\'ecifiques \`a un domaine.Dans ce travail, nous proposons de r\'ealiser un masquage s\'electif des mots en fonction de leur saillance th\'ematique dans les documents dans lesquels ils se produisent et de leur sp\'ecificit\'e au genre de document.Les performances des mod\`eles r\'esultant d'un pr\'e-entra{\^\i}nement continu dans le domaine juridique soulignent l'efficacit\'e de notre approche sur le benchmark LexGLUE en langue anglaise.",
    keywords = "Mod\`ele de langue,strat\'egie de masquage,BERT,m\'eta-discours,tfidf",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/4862.pdf"
}
